[
  {
    "letra": "A",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Libertadores 1985?",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue subcampeón de la Copa Libertadores 2022?",
        "respuesta": "Athletico Paranaense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona del Mundial 1978?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero brasileño del Liverpool desde 2018?",
        "respuesta": "Alisson Becker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés que fue invicto en la temporada 2003-04?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador escocés leyenda del Manchester United?",
        "respuesta": "Alex Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista italiano apodado 'Il Maestro', que jugó en Juventus y Milan?",
        "respuesta": "Andrea Pirlo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo de Racing Club?",
        "respuesta": "Academia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre de pila de Mac Allister?",
        "respuesta": "Alexis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club campeón de la Europa League 2012 y 2018?",
        "respuesta": "Atlético de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí que fichó a Neymar en 2023?",
        "respuesta": "Al Hilal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club campeón de 3 Champions consecutivas entre 1971 y 1973?",
        "respuesta": "Ajax"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club saudí donde juega Cristiano Ronaldo?",
        "respuesta": "Al Nassr"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de la MLS con Josef Martínez como máximo goleador histórico?",
        "respuesta": "Atlanta United"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor español, ex Chelsea y hoy Atlético de Madrid?",
        "respuesta": "Azpilicueta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Europa League 2023-24?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor canadiense del Bayern destacado en la Champions 2020?",
        "respuesta": "Alphonso Davies"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona de la Copa América 1991?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Libertadores 2016?",
        "respuesta": "Atlético Nacional"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué club fue campeón de la Copa Sudamericana 2007?",
        "respuesta": "Arsenal de Sarandí"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador que llevó a Arsenal a la temporada invicta de 2003-04?",
        "respuesta": "Arsène Wenger"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del autor del gol en la final del Mundial 2010?",
        "respuesta": "Andrés Iniesta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano apodado 'Rossoneri'?",
        "respuesta": "AC Milan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero argentino, máximo goleador histórico del Manchester City?",
        "respuesta": "Agüero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición en la cancha donde juega principalmente un jugador que defiende su propio arco?",
        "respuesta": "Arquero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país ganó los Mundiales de 1978, 1986 y 2022?",
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español conocido como 'colchonero', que juega en el estadio Cívitas Metropolitano?",
        "respuesta": "Atlético de Madrid"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del técnico italiano multicampeón con Milan y Real Madrid?",
        "respuesta": "Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero argentino, figura del Manchester City, apodado 'La Araña'?",
        "respuesta": "Álvarez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del norte de Londres, clásico rival del Tottenham?",
        "respuesta": "Arsenal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club de La Paternal, cuna de Diego Maradona?",
        "respuesta": "Argentinos Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral izquierdo español que jugó en Barcelona, actualmente en Inter Miami?",
        "respuesta": "Alba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero gabonés que jugó en Borussia Dortmund, Arsenal y Barcelona?",
        "respuesta": "Aubameyang"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de Bérgamo, campeón de la Europa League 2024?",
        "respuesta": "Atalanta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue campeón del Mundial 2014?",
        "respuesta": "Alemania"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué club inglés juega Emiliano Martínez?",
        "respuesta": "Aston Villa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país cuya selección nacional es apodada 'Socceroos'?",
        "respuesta": "Australia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el tiempo que se añade al final de cada tiempo en un partido?",
        "respuesta": "Adicional"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex mediocampista español, técnico del Bayer Leverkusen campeón invicto 23/24?",
        "respuesta": "Alonso"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "B",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Champions 2001?",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Libertadores 2007?",
        "respuesta": "Boca Juniors"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón de la Copa América 2019?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el campeón del Mundial 2002?",
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de la leyenda del Man Utd, Balón de Oro 1966?",
        "respuesta": "Bobby Charlton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Champions 1997?",
        "respuesta": "Borussia Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el delantero brasileño destacado en el Mundial 1994?",
        "respuesta": "Bebeto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista portugués del Man Utd desde 2020?",
        "respuesta": "Bruno Fernandes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club histórico turco de la Süper Lig?",
        "respuesta": "Besiktas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo del estadio de Boca Juniors?",
        "respuesta": "Bombonera"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del DT que ganó la Libertadores con San Lorenzo 2014?",
        "respuesta": "Bauza"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del autor del gol decisivo en la final del Mundial 1986?",
        "respuesta": "Burruchaga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club portugués de Lisboa?",
        "respuesta": "Benfica"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del futbolista neerlandés leyenda del Arsenal?",
        "respuesta": "Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con 5 Champions?",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés apodado 'Las Gaviotas'?",
        "respuesta": "Brighton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del actual número 5 del Real Madrid?",
        "respuesta": "Bellingham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero marroquí destacado en el Mundial 2022?",
        "respuesta": "Bono"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés del Real Madrid figura de la Champions 2022?",
        "respuesta": "Benzema"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón invicto de la Bundesliga 23/24?",
        "respuesta": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista del Barcelona, hoy en Inter Miami?",
        "respuesta": "Busquets"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del italiano ganador del Balón de Oro 1993?",
        "respuesta": "Baggio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán dominador en los 1970s, símbolo de la Bundesliga en su época dorada?",
        "respuesta": "Borussia Mönchengladbach"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista inglés, símbolo de los tiros libres? Jugó en el Madrid, Man Utd y Milan",
        "respuesta": "Beckham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el trofeo que se entrega al mejor jugador del mundo según la revista France Football?",
        "respuesta": "Balón de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español con sede en Sevilla, uno de los históricos de La Liga?",
        "respuesta": "Betis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán más ganador de la Bundesliga, hexacampeón de Europa?",
        "respuesta": "Bayern Munich"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club español donde Lionel Messi jugó la mayor parte de su carrera profesional?",
        "respuesta": "Barcelona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario defensor italiano, capitán del Milan y la selección?",
        "respuesta": "Baresi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex arquero francés campeón del mundo 1998?",
        "respuesta": "Barthez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club argentino de la ciudad de Banfield?",
        "respuesta": "Banfield"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el trofeo que premia al máximo goleador de las ligas europeas?",
        "respuesta": "Bota de Oro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex defensor francés, campeón del mundo 1998?",
        "respuesta": "Blanc"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario defensor alemán, campeón del mundo como jugador y técnico?",
        "respuesta": "Beckenbauer"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "C",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial de Clubes 2012?",
        "respuesta": "Corinthians"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa Libertadores 1997?",
        "respuesta": "Cruzeiro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el subcampeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Croacia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club escocés campeón de Europa 1967?",
        "respuesta": "Celtic"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el único club chileno en ganar la Copa Libertadores?",
        "respuesta": "Colo Colo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor brasileño capitán del Mundial 1970?",
        "respuesta": "Carlos Alberto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club francés ascendido a Ligue 1 en 2021?",
        "respuesta": "Clermont"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero argentino apodado 'El Apache'?",
        "respuesta": "Carlos Tevez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa América 2001?",
        "respuesta": "Colombia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés de Stamford Bridge?",
        "respuesta": "Chelsea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista brasileño ex Real Madrid, hoy en Man. Utd?",
        "respuesta": "Casemiro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club gallego de Balaídos?",
        "respuesta": "Celta de Vigo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador italiano con múltiples Champions?",
        "respuesta": "Carlo Ancelotti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero belga del Real Madrid?",
        "respuesta": "Courtois"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT italiano del Leicester campeón 2015-16?",
        "respuesta": "Claudio Ranieri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral derecho español del Real Madrid?",
        "respuesta": "Carvajal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién ganó el Balón de Oro 2016?",
        "respuesta": "Cristiano Ronaldo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del lateral derecho colombiano ex Juventus?",
        "respuesta": "Cuadrado"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT que dirigió a Brasil campeón del Mundial 1994?",
        "respuesta": "Carlos Alberto Parreira"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del actual 10 de Boca Juniors?",
        "respuesta": "Cavani"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Copa Sudamericana 2016?",
        "respuesta": "Chapecoense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ícono neerlandés, jugador y DT, asociado al 'fútbol total'?",
        "respuesta": "Cruyff"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero mexicano, estrella en la MLS y reconocido por su capacidad goleadora?",
        "respuesta": "Carlos Vela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano, campeón en 1970 y recordado por su arranque en la Serie A?",
        "respuesta": "Cagliari"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la competición de clubes más prestigiosa de Europa, anteriormente conocida como Copa de Europa?",
        "respuesta": "Champions League"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del estadio del FC Barcelona?",
        "respuesta": "Camp Nou"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario defensor italiano, Balón de Oro 2006?",
        "respuesta": "Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor italiano, capitán de la Juventus por muchos años?",
        "respuesta": "Chiellini"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición del jugador que suele ubicarse en el centro de la defensa?",
        "respuesta": "Central"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del estadio de Racing Club de Avellaneda?",
        "respuesta": "Cilindro"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "D",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Euro 1992?",
        "respuesta": "Dinamarca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero marfileño clave en la Champions 2012?",
        "respuesta": "Didier Drogba"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero neerlandés leyenda del Arsenal?",
        "respuesta": "Dennis Bergkamp"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral brasileño con 43 trofeos?",
        "respuesta": "Dani Alves"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exarquero brasileño histórico del AC Milan?",
        "respuesta": "Dida"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuáles son los nombres de pila de Maradona?",
        "respuesta": "Diego Armando"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club argentino campeón de la Sudamericana 2020?",
        "respuesta": "Defensa y Justicia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la posición ofensiva encargada de anotar goles?",
        "respuesta": "Delantero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club alemán del Signal Iduna Park?",
        "respuesta": "Dortmund"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero brasileño que jugó en Chelsea y Atlético y representó a España?",
        "respuesta": "Diego Costa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT del Atlético apodado 'El Cholo'?",
        "respuesta": "Diego Simeone"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club croata dominante en su liga?",
        "respuesta": "Dinamo Zagreb"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista del Liverpool dorsal 20?",
        "respuesta": "Diogo Jota"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor brasileño clave en Bayern Munich en la Champions 2012/13?",
        "respuesta": "Dante"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del jugador belga del City conocido por su velocidad?",
        "respuesta": "Doku"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del autor del segundo gol en la final del Mundial 2022?",
        "respuesta": "Di María"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del capitán de Brasil en el Mundial 1994?",
        "respuesta": "Dunga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT campeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Didier Deschamps"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor brasileño de rulos, campeón de la Champions 2012?",
        "respuesta": "David Luiz"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido de la leyenda del Real Madrid, apodada 'la saeta rubia'?",
        "respuesta": "Di Stéfano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de la leyenda argentina campeón del mundo en 1986?",
        "respuesta": "Diego Armando Maradona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el partido entre equipos de la misma ciudad o región que son rivales históricos?",
        "respuesta": "Derbi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista belga del Manchester City, conocido por su visión de juego y precisión en el pase?",
        "respuesta": "De Bruyne"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del arquero español que jugó muchos años en el Manchester United?",
        "respuesta": "De Gea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del futbolista argentino campeón del mundo 2022, juega en Atlético Madrid?",
        "respuesta": "De Paul"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exfutbolista italiano, capitán de la Roma después de Totti?",
        "respuesta": "De Rossi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex técnico español campeón del Mundo 2010 y Euro 2012?",
        "respuesta": "Del Bosque"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista neerlandés del Barcelona?",
        "respuesta": "De Jong"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex delantero italiano, campeón del mundo 2006?",
        "respuesta": "Del Piero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del exmediocampista de Boca y Vélez, campeón del mundo Sub-20 en 2001?",
        "respuesta": "D'Alessandro"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "E",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué selección fue campeona del Mundial 2010?",
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero francés leyenda del Man Utd?",
        "respuesta": "Eric Cantona"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista francés clave en el Mundial 1998?",
        "respuesta": "Emmanuel Petit"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2009?",
        "respuesta": "Estudiantes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista argentino ex River y Tottenham?",
        "respuesta": "Erik Lamela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club inglés del Goodison Park?",
        "respuesta": "Everton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del exmediocampista argentino que jugó en River e Inter?",
        "respuesta": "Esteban Cambiasso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del futbolista uruguayo apodado 'El Príncipe'?",
        "respuesta": "Enzo Francescoli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club ecuatoriano de la Serie A?",
        "respuesta": "Emelec"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del Balón de Oro 1965 y leyenda del Benfica?",
        "respuesta": "Eusébio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el club alemán campeón de la Europa League 2022?",
        "respuesta": "Eintracht Frankfurt"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero noruego del Manchester City?",
        "respuesta": "Erling Haaland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club catalán reconocido históricamente en la capital de Cataluña?",
        "respuesta": "Espanyol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la competición internacional organizada por la UEFA donde participan las selecciones de países europeos?",
        "respuesta": "Eurocopa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama el recinto deportivo donde se disputan los partidos de fútbol?",
        "respuesta": "Estadio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del estadio local del Arsenal FC en Londres?",
        "respuesta": "Emirates Stadium"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex delantero camerunés que brilló en Barcelona e Inter?",
        "respuesta": "Eto'o"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del arquero argentino campeón del mundo 2022, juega en Aston Villa?",
        "respuesta": "Emiliano Martínez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista argentino campeón del mundo 2022, jugador del Chelsea?",
        "respuesta": "Enzo Fernández"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista danés del Manchester United?",
        "respuesta": "Eriksen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del técnico español del Aston Villa?",
        "respuesta": "Emery"
      }
    ]
  },
  {
    "letra": "F",
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del DT campeón de la Euro 2016?",
        "respuesta": "Fernando Santos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del defensor italiano Balón de Oro 2006?",
        "respuesta": "Fabio Cannavaro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del máximo goleador histórico del Chelsea?",
        "respuesta": "Frank Lampard"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del entrenador italiano ex Milan, Roma y Real Madrid que dirigió la selección inglesa?",
        "respuesta": "Fabio Capello"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2022?",
        "respuesta": "Flamengo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Libertadores 2023?",
        "respuesta": "Fluminense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la infracción cometida durante el partido?",
        "respuesta": "Falta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club italiano de camiseta violeta?",
        "respuesta": "Fiorentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del mediocampista brasileño clave en el Liverpool 2019?",
        "respuesta": "Fabinho"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del delantero español apodado 'El Niño'?",
        "respuesta": "Fernando Torres"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del goleador colombiano histórico?",
        "respuesta": "Falcao"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del inglés formado en el Manchester City que usa el dorsal 47?",
        "respuesta": "Foden"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club londinense del Craven Cottage?",
        "respuesta": "Fulham"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apodo de Ángel Di María?",
        "respuesta": "Fideo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón de la Champions League 1970?",
        "respuesta": "Feyenoord"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál fue el campeón del Mundial 2018?",
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del lateral izquierdo portugués del Real Madrid campeón en 2014?",
        "respuesta": "Fabio Coentrao"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero francés que marcó 13 goles en un solo Mundial?",
        "respuesta": "Fontaine"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del portugués, ganador del Balón de Oro, que jugó en Barcelona y Real Madrid?",
        "respuesta": "Figo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cómo se llama la falta que se señala cuando un jugador está más adelantado que el último defensor al recibir el balón?",
        "respuesta": "Fuera de juego"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del delantero brasileño ex Liverpool, hoy en la liga árabe?",
        "respuesta": "Firmino"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el organismo rector del fútbol mundial, encargado de organizar la Copa del Mundo?",
        "respuesta": "FIFA"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario técnico escocés del Manchester United?",
        "respuesta": "Ferguson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del ex delantero uruguayo Bota de Oro en 2005 y 2009?",
        "respuesta": "Forlán"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo del mediocampista uruguayo del Real Madrid?",
        "respuesta": "Federico Valverde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del legendario arquero argentino campeón del mundo 1978?",
        "respuesta": "Fillol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el club turco de Estambul, rival de Galatasaray y Besiktas?",
        "respuesta": "Fenerbahçe"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el apellido del defensor inglés, leyenda del Manchester United junto a Vidic?",
        "respuesta": "Ferdinand"
      }
    ]
  }
]